
                      Fraternal tempestad.

Un titanic en potencia, con toda la gracia, encanto y simpatía de ese avenido grupo de amigos, ya entrado en años y sobrado de tropiezos y aventuras, que funcionan magníficamente en pantalla.
Las esperadas vacaciones, que empiezan con ese mal pie de la tirantez e incomodidad de una joven intrusa, que sustituye a una querida veterana; armonía dulce y alegre, de plantel externo, que vaticina la esperada tormenta sentimental de arraigo interno -aparte de la del mar embravecido-, esa que surge de forma natural tras esas charlas inofensivas que, con unas copas de más y unos cuantos cabreos acumulados, se convierten en golpes directos a la persona, en irritante tirachinas de verdades a la cara, difíciles de ocultar, ingratas de soportar e hirientes para un corazón dolido y un alma cansada de la situación presente.
Espléndida armonía de un grupo de actores fantástico -ellos de sobra conocidos-, que se coordinan con esa inteligencia y habilidad de ser buenos en su trabajo, y que una audiencia agradecida observa y valora en todo momento, con unas vistas magníficas de apoyo para un plan de relax y diversión, el cual va cediendo al estropicio y al caos cada vez más ridículo y estrafalario, hasta crear un absurdo de cachondeo espontáneo y jarana bulliciosa por parte de ese guión estratégico que, sin ser ninguna maravilla y partiendo de un planteamiento cotidiano, muchas veces utilizado, desenlaza en un humor sincero de sonrisa a bordo, carcajadas esporádicas y amenizado ambiente, para esa charlotada en que se convierte una reunión de amigos que hace tiempo ni se ven ni coinciden.
Es entretenida y salada, de dialéctica chistosa y jovial espectáculo, alboroto desproporcionado de sentencias ocurrentes y torpeza como comandante, payasada que no conoce la medida adecuada pero logra un escenario teatral dicharachero, gustoso y ameno; nada no visto, nada original y meritorio pero, logra un camarote de los Marx a bordo de un barco flotante que provoca risa y que te embauquen, a gusto, en sus tonterías.
Busca agradar y compenetrase con el público, y sobradamente lo logra con buena aptitud y demostrado talento; certero grupo de colegas, ya maduritos, para dar rienda suelta a los resquemores, las rencillas y el malestar de años, pequeñas mentiras educadas de inicio, que desembocan en tormenta sincera de agravios bajo una hermosa puesta de sol, anticipo de ese temporal huracanado, ideal para el desmadre y la fanfarronada incesante.
La fórmula funciona y ha sido utilizada en múltiples ocasiones, emociones pendientes de estallar e inundarlo todo con su perverso proyectil de dar donde más duele, y que el merecido pasatiempo surja con placer y recreo de consumo; estereotipos clásicos que se mueven como adolescentes impertinentes, con sentencias ingeniosas que no descubren nada nuevo pero, dentro de su explotada sinopsis, es distendida, es agradecida, es afable, es festiva.
“Un barco es como un amigo, sabes si puedes contar con él”, la fachada es bonita, suntuosa y de generoso aspecto, conforme entre en mar empieza a dar traspiés y a mostrar sus primeras debilidades para acabar hecho añicos e hundiéndose, pero sin perder la chispa y su donaire, soltura cordial de mucha parranda, para positiva sesión de cine de confort garantizado..
Las excelentes previsiones se van por el desagüe, todo sale mal y se apuesta por ver quién hace más estupideces; no es una elegante y sofisticada comedia francesa pero, te estás riendo, ¡es lo que cuenta!

Lo mejor; la simpatía que despierte, la risa que provoca.
Lo peor; el cliché de sus personajes.
Nota 5,8
        
            